「劇透」無限之戰好睇過終局之戰嘅幾個原因

End Game都上左兩個禮拜有多，睇都睇左三四次，但係作為一個Marvel粉絲（唔係死忠嗰隻），由Avengers1開始入戲院睇到而家，雖然Avengers4對於大部分fans黎講係一個完美結局，但係我始終認為第四集驚艷程度始終唔及第三集，原因如下：
Too long can't read就講聲對唔住先

1. 劇情安排：
Marvel由第一套電影開始幾乎全部嘅電影都不外乎兩個套路套路：主角冇能力->挫折->有能力->打贏boss 或 主角有能力->挫折->發奮->打贏boss。但係相反A3就以終極boss Thanos做核心講佢同佢d𡃁四處蒐集寶石嘅過程，佢出場時間仲多過大部分Avengers，同埋亦都係近年來極少有主流電影係正不能勝邪嘅結局，單係呢兩點已經夠曬話題同新鮮感。而劇中安排Stark/Strange/GOTG去泰坦星，原班復仇者去Wakanda，雷神去整武器亦係一個好好嘅安排，唔同場景可以令每個角色有更大發揮空間。相反，A4嘅劇情反而太大路，同埋正邪兩邊開戰原因有d牽強（Nebula個腦俾人偷窺所以飛去2023打交）呢邊我個人覺得安排得有d粗疏。冇錯作為一set英雄電影結局係應該咁完，Stark死Thanos輸全部人復活亦都係最好嘅安排，但係相比A3就冇咁fresh。

2. CG同角色分配
A3係角色分佈同實力分佈做得非常非常出色，將最多特效最屈機嘅角色（Iron Man/ Dr Strange/ 蜘蛛俠/Thanos）搬去泰坦星到少少人咁打交，令IM戰甲同Strange法術可以有更多發揮空間，亦都成就左電影史上最華麗嘅cg對戰。而Wakanda嗰邊大多數係一堆冇乜CG需求嘅拳頭交佬（黑豹 隊長 Bucky Sam之類）多d CG就係女巫。將實力同人數取平衡，從而令觀眾可以清楚d咁睇角色嘅發揮。而A4入面主要對戰就係最終戰，冇錯最尾Avengers Assemble係好有氣勢，但係成堆角色幾十個英雄個個都係度掛機咁款，Strange好似只打過幾隻小兵同講左兩句嘢後面仲要去左玩水，Iron Man亦係打小兵，Thor係大軍進場後幾乎冇出現過，Bucky得支機關槍掃兩嘢又消失，係得美隊 CM 蜘蛛俠 黑豹係大戰入面有d發揮，有d英雄甚至連出鏡機會都冇，Mantis/ Wong/ Shuri最終戰一個戰鬥scene都冇，大部分角色得5秒出場時間，觀眾好想睇嘅Iron Man同Pepper嘅戰甲/Strange嘅法術/ 無限寶石運用幾乎全部都冇，但係A3就三個願望一次滿足到曬。

3. 反派Thanos
本來Thanos可以話係繼洛基之後最受歡迎反派，佢係A3入面無論係對白演繹，表情，角色投入度，對自己使命嘅執著全部都係世界級演繹，但係到左A4嘅Thanos反而冇曬第三集嗰種使命感同完成命運嘅決心（A3嘅佢先真係What ever it takes，殺Gamora/冇曬d仔女），downgrade左個角色。

4. Fans向作品
冇錯A4入面打左好多感情牌，無數嘅致敬/ 雷神見老母Stark見老豆隊長見條女係好感動，對於99%嘅粉絲黎講都會係滿分作品。但係一部好嘅電影唔單止係要吸引fans，引街外人入場睇都係好重要，而A3就好成功用到CG特技做Gimmick，冇睇過前面d戲嘅人都會明個劇情，同埋俾d特技Impress到，但係非Fans睇A4其實會有一半時間都唔知做乜，好多嘢都唔會pick up到，見隔離d人笑又唔知笑乜喊又唔知喊乜。

5. 突如其來嘅政治插入
「It's Sam, on your left」第一個出黎嘅點解係三個黑人打電話又唔係你打，係都要格硬俾黑人出場先，後面仲要女英雄集結屈機，Valkyrie何德何能一刀搞掂一隻大飛蟲，同埋第三集打餐打死，美隊要加埋vision偷襲先打得死嘅Black Order之一竟然一跳過去就俾Okoye一槍插死。雖然A3都有女權集結打Black Order，但係明顯冇咁誇張。

歡迎理性討論

話明係結局，交代番咁多野，緊係有追晒咁多套電影嘅fans先會有最大享受呢樣嘢冇咩好judge，唔通冇睇過又要強求pick up到？
不過你要分開做單獨電影黎睇，我都覺得a3的確好d但結局黎講a4好完滿架喇

你都識講套野fans 向，唔明而有興趣明既人自然會自己睇返之前成個mcu 既戲，襯熱鬧而唔明既人咪由佢
avg3 avg4 取向都唔同，有咩好比邊套出色d, 成個連登講黎講去都係三幅屁，你覺得咁唔滿意咪去拍套lihkg4 囉，有咩好屌

btw 最尾打鬥係唔夠喉，如果套戲可以210分鐘我覺得會令人物描述同打鬥拎得更好平衡，我覺得可以出返一套director cut 版

>搬去泰坦星到少少人咁打交，令IM戰甲同Strange法術可以有更多發揮空間，亦都成就左電影史上最華麗嘅cg對戰

Endgame final fight先係